**3301. – Salix viminalis** L. – //Osier blanc//. – Arbrisseau ou arbuste de 3-10 mètres, à rameaux longs et flexibles, les jeunes et les bourgeons pubescents ; feuilles pétiolées, longuement lancéolées-acuminées, entières ou ondulées, vertes et glabres en dessus, argentées soyeuses en dessous ; chatons précoces, oblongs ou cylindriques, denses, sessiles, à //écailles velues, //noirâtres ; //2 étamines libres et glabres, //anthères jaunes ; //style long ; capsule soyeuse, subsessile, à pédicelle plus court que la glande linéaire.//
Lieux humides, rivières, dans une grande partie de la France ; très rare dans le Midi. – Europe, surtout centrale ; Asie tempérée ; naturalisé en Amérique. = Mars-avril.